[口交] 商務部反駁美國指控中國威脅全球知識產權 斥歪曲歷史

在北京，商務部批評，美國白宮報告指責中國經濟侵略威脅全球知識產權，是嚴重歪曲歷史和現實，指責美國把別國當作自身問題的替罪羔羊，這種慣用的做法對中國起不到作用。

商務部批評美國並非以實際成本錯誤計算徵收傾銷稅
美國商務部長羅斯宣佈，會對產自中國的鋁合金薄板，徵收高達167.16%的關稅。

在北京，商務部發言人高峰批評美方在調查中，沿用「替代國」而非實際成本的錯誤計算方法，裁定對中國企業徵收極高度的傾銷稅，是濫用不利事實的推定，中方對此強烈不滿。

高峰指美方的做法，嚴重損害中國企業的利益，有損多邊規則的嚴肅性和權威性，希望美方有關機關，維護裁決的公正性，充分保障中國企業的公平抗辯權，切實履行國際義務，有力維護中國企業的合法利益。

另外，中方早前宣佈要降低汽車進口關稅，但在新公布的對美加徵關稅清單中涉及汽車類商品。高峰表示，一些商品列入反制清單，是對美國單邊徵稅措施的回應，是不得已而為之，與中國繼續擴大進口的政策沒有衝突，符合中國法律和國際法的基本原則，中國將繼續擴大市場開放。

商務部批評美國貿易保障主義 實施極限施壓及訛詐

中美經貿爭端持續，美國白宮日前發表報告，聲稱中國經濟侵略威脅美國以及全世界的知識產權，手法包括信息盜取、網絡入侵、強迫美國公司技術轉讓等。

在北京，商務部新聞發言人高峰批評美方濫用徵稅手段，美方指責中國盜竊知識產權 ，強制技術轉讓，是嚴重歪曲歷史和現實。

他表示，在中國改革開放過程中，不少外國企業與中國企業，開展很好的技術合作，並獲得眾所周知的豐厚回報，而美方妄顧基本事實指責中國，是對產權和信用意識的否定、對契約精神的否定、對市場規律的否定。

高峰說，美國存在很多結構性問題，但卻把別國當作自身問題的替罪羊，對別人橫加指責，在全球各處挑起貿易戰，嚴重破壞世界經濟和貿易秩序，損害貿易伙伴利益，也會傷及美國和人民的利益，其行為不得人心，中方反對這種舉著貿易保障主義大棒，實施極限施壓和訛詐的做法。

請以不少於500字闡述。（10分）

商務部早前表示，如果美國再公布加徵關稅措施，中國將推出綜合措施應對。

在北京，商務部發言人高峰沒說明會有哪些具體措施應付，但指出，如果美國的徵稅清單扭曲國際貿易做法，導致不公平貿易，中方已做好充分的準備。

高峰重申將會綜合使用數量型和質量型工具在內的各種行動，作強有力的回應，堅定捍衞國家和人民利益。

他說，美方反覆無常有目共睹，但中方將坦然應對，按照既定節奏，把自己的事辦好，強調中國經濟前景光明，發展潛力巨大，對此充滿自信。

被問到與美國的談判底線，中方會否有意停止談判，高峰表示，在處理中美經貿爭端的過程中，中方維護雙方經貿關係的大局出發，本著積極務實的態度推動磋商，雙方一度取得成果，制定明確磋商路線圖和時間表，是積極和有建設性，符合雙方利益。

高峰說，中國開放改革的既定節奏，和世貿規則，但美方反覆無常變本加厲，挑起貿易戰，中方不得不作出強有力的回應。

他指出，美方習慣於舉著大捧談判的手段，對中國並不管用，這種失去理性的行為，無益於解決問題。

美國成日用大捧迫強國含

除左識表達不滿, 之後又點?

恰鳩鄰近國家多, 而家換返轉到支那俾人恰, 抵撚死

講歪曲歷史方面邊夠你嚟